《免費軟體的悲劇》努力更新不收錢還一直被日本人罵 Tera Term開發者痛心決定不幹了……

網路上有許多作者佛心提供大家免費下載的軟體，不但功能優秀甚至不需要付半毛錢就能夠使用完整的功能，但是使用者會因此感謝作者嗎？備受電腦工程師喜愛的一款免費終端連接軟體「Tera Term」的開發者平田豐最近就痛心發表聲明，決定再也不參與這套軟體的更新，因為他已經受不了整天有人傳來的謾罵、誹謗、人身攻擊，好像免費給大家用軟體還得負責解決所有問題一樣！在工程師們紛紛向作者表達感謝的同時，大家也很好奇軟體如果收費會不會比較好呢……

「免費公開軟體以後，開發者收到的都是滿滿的抱怨，如果沒有解決使用者的問題還會招來謾罵，就是因為不斷受到誹謗讓我決定不開發Tera Term了（笑）」

「Tera Term」是一款由日本物理學家寺西高在1990年代研發出來的終端連接軟體，2004年由軟體工程師平田豐（平田豊）獲得原作者同意接手改成開源軟體（開放原始碼），以非營利的方式持續更新開放大家使用到現在，然而就在12月7日發布4.105版以後，平田豐宣布將退出開發作業，因為已經受不了使用者的抱怨與謾罵了！

「我從很久以前就收過誹謗訊息了，只是近年變得越來越嚴重，我也不斷考慮要不要提出妨害名譽告訴，有人已經在網路上道歉，有人則跑來北陸向我道歉，剩下的人該怎麼辦呢……」

由於這款免費軟體不只日本，而是全世界的電腦工程師都有愛用者，因此消息傳出以後許多人紛紛向平田豐表達感謝，並且批評那些抱怨甚至攻擊他的傢伙……

「我在工作上有用到，謝謝你」
圖片4
圖片來自：

「現在依然很愛用，謝謝你」
圖片5
圖片來自：

「我在2000年代每天都愛用Tera Term從Windows連接Linux和思科iOS，我們同行對這款軟體都讚譽有加，謝謝你」
圖片6
圖片來自：
連日本網路討論區「2ch」創立者西村博之（ひろゆき）也說話了：

「我長年以來都非常愛用，謝謝你」
圖片7
圖片來自：
但是這些遲來的感謝似乎已經無法挽回開發者的心，於是網友們也開始思考好用的軟體是不是應該收錢比較好？畢竟即使大家都愛用一款免費軟體，但是會主動對開發者表達感謝的人是少之又少，反而只有想抱怨的人才會特別大聲，收費的話至少可以讓開發者得到經濟上和心靈上的安慰，知道還有很多人喜歡自己開發的軟體啊！

「嗯……正是如此，所以我覺得即使少額也該收費才對，如此一來這類人就會大幅減少了」
圖片8
圖片來自：

「免費的東西會傳遞到不特定多數人手上，沒錢的人又特別愛抱怨，收費的話就只有有錢的人會用到，客層也會變好，錢包的充裕帶來時間的充裕，時間的充裕帶來心靈的充裕，錢雖然不是一切，但是不充裕的人通常都沒錢」
圖片9
圖片來自：

「想到服務業拿商品賣錢都受到多麼嚴重的奧客霸凌了，換作免費軟體是什麼情況，光想像就很可怕……」

「日本雖然沒有給小費的習慣，至少以前還懂得利用感謝取得平衡，現在的日本人不但不感謝還如此厚顏無恥，感覺日本也需要收小費了」
圖片11
圖片來自：
（〒Д〒）大家曾不曾向那些提供免費軟體的佛心開發者表達感謝呢？

日本人只尊重3文魚

WinRar

啲人係咁仆街

Winrar唔係要收錢既咩 本來

錯 只尊重AV女優

鬧 D 乜？

Tera Term

類似PuTTY

Tera Term not WinRAR

Terminal client可以鬧乜

你條仆街又唔撚更新 正垃圾

xxx更新左，Tera Team仲唔更新？ 好垃圾，再唔更新死全家

PuTTY 好你 Tera Team 好多啦
正垃圾